Q. What does CPU stand for?  
   *a) Central Processing Unit  
   b) Computer Personal Unit  
   c) Central Performance Unit  
   d) Control Processing Unit  

Q. Which data structure uses LIFO (Last In, First Out) principle?  
   a) Queue  
   *b) Stack  
   c) Array  
   d) Linked List  

Q. What is the time complexity of accessing an element in an array?  
   a) O(n)  
   b) O(log n)  
   *c) O(1)  
   d) O(n log n)  

Q. Which of the following is a type of non-volatile memory?  
   a) RAM  
   *b) Flash Memory  
   c) Cache Memory  
   d) Registers  

Q. What does HTTP stand for?  
   a) Hyper Transfer Text Protocol  
   b) Hyper Text Transmission Protocol  
   *c) Hyper Text Transfer Protocol  
   d) High Text Transfer Protocol  

Q. In which programming paradigm is the function a first-class citizen?  
   *a) Functional Programming  
   b) Object-Oriented Programming  
   c) Procedural Programming  
   d) Logic Programming  

Q. Which algorithm is used for finding the shortest path in a graph?  
   *a) Dijkstra's Algorithm  
   b) Prim's Algorithm  
   c) Kruskal's Algorithm  
   d) Bellman-Ford Algorithm  

Q. What does SQL stand for?  
   a) Structured Quory Language  
   *b) Structured Query Language  
   c) Simple Query Language  
   d) Sequential Query Language  

Q. Which of the following is a popular version control system?  
   *a) Git  
   b) Subversion  
   c) Mercurial  
   d) All of the above  

Q. What is the main purpose of an operating system?  
   a) To run applications  
   b) To manage hardware and software resources  
   c) To provide a user interface  
   *d) All of the above  
